美國兩大政黨將合作力推Trump介入「中國」人權問題

共和黨與民主黨將合作力推Donald Trump介入「中國」人權問題.

Congress Wants to Force Trump’s Hand on Human Rights in China and Beyond

Lawmakers aim to pass veto-proof legislation in 2020 that would punish China over its treatment of ethnic Uighur Muslims.

By Edward Wong and Catie Edmondson

Dec. 27, 2019

WASHINGTON — In a rare show of bipartisan unity, Republicans and Democrats are planning to try to force President Trump to take a more active stand on human rights in China, preparing veto-proof legislation that would punish top Chinese officials for detaining more than one million Muslims in internment camps.

The effort comes amid growing congressional frustration with Mr. Trump’s unwillingness to challenge China over human rights abuses, despite vivid news reports this year outlining atrocities, or to confront such issues globally.

To press Mr. Trump into action on China, lawmakers plan to move ahead with legislation that would punish Beijing for its repression of ethnic Uighur Muslims, with enough supporters to compel the president to sign or risk being overruled by Congress ahead of the 2020 election. A version of the legislation, known as the Uighur Human Rights Policy Act, passed both the House and Senate this year, but its path to the White House was stalled this month by a procedural process.

Human rights causes draw rare bipartisan support in Congress, and many Republican lawmakers have broken from Mr. Trump on the matter, even as they move in lock step with the president on nearly every other issue, including defending him against impeachment.

“There’s been a sense by some that the administration hasn’t prioritized human rights in its broader foreign policy,” said Senator Marco Rubio, Republican of Florida. “I don’t think that’s necessarily accurate — but that sense has grown. There’s been a sense that Congress needs to step up.”

Last month, Congress passed legislation by unanimous consent supporting the Hong Kong protests, forcing Mr. Trump to sign the bill. Mr. Trump, who had previously said he was “standing with” Xi Jinping, the Chinese leader, risked being overruled by Congress and criticized as weak on China if he vetoed the measure. Still, when Mr. Trump signed the bill the night before Thanksgiving, he issued a statement saying he would “exercise executive discretion” in enforcing its provisions.
...........
Some human rights issues draw greater bipartisan support than others. China hawks have become ascendant across Congress and in the administration, and many Americans increasingly see China as a threat.

Although Vice President Mike Pence and Secretary of State Mike Pompeo have criticized China on the persecution of Muslims, Mr. Trump has said nothing. In July, Jewher Ilham, the daughter of Ilham Tohti, a Uighur professor whom China sentenced to life in prison in 2014, joined other victims of religious persecution to meet with Mr. Trump in the Oval Office. When she tried to explain the camps to Mr. Trump, he appeared ignorant of the situation and simply said, “That’s tough stuff.”

.................

Mr. Trump, who has criticized China over its economic practices, has refrained from imposing sanctions on Chinese officials responsible for the camps for fear of jeopardizing the chances of reaching a trade deal. Many top aides and lawmakers from both parties have pushed for sanctions, but the Treasury Department has opposed the penalties. The Uighur act, which had Mr. Rubio and Representative Christopher H. Smith, Republican of New Jersey, as sponsors, would compel Mr. Trump to impose sanctions on Chen Quanguo, the top Communist Party official in Xinjiang, where the camps are.

In October, the Trump administration placed a few Chinese businesses and security organizations on a commercial blacklist because of their suspected roles in Muslim abuses, but many analysts considered that a weak punishment.

“I’m a big fan of the president on many fronts, but on this, someone has to stand up,” Senator Rand Paul, Republican of Kentucky and a proponent of withdrawing the United States from wars, said in a floor speech in June before voting to cut off arms sales to the kingdom.

In another recent instance that privately confounded Republican lawmakers, the White House recruited multiple Republican senators to block attempts to pass legislation formally recognizing the Armenian genocide. The administration argued the timing of the bill would upend diplomatic relations with Turkey, including when Mr. Trump received Mr. Erdogan at the White House in November. Mr. Trump insisted on holding that meeting over the objections of some Republicans who have criticized Turkey, a NATO ally, for attacking the Kurds in Syria.

The legislation finally passed this month, days after the Senate advanced a package of sanctions related to Mr. Erdogan’s invasion of northern Syria and his purchase of a sophisticated Russian surface-to-air missile system.

推

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

識玩，國會做醜人，侵侵就話唔關我事，被逼咋

其實蔡英文大勝trump見到既話會唔會有樣學樣攞香港洗分

幫手推

介入香港+東突就得
其他中國人覺得自己好幸福

仲有吐蕃

Piggy xi is my best friend

政治玩法

有人一早提倡將中國各省分而治之

點解當年德國整集中營 各國就忽然英靈上身 義正辭嚴咁出嘴炮又出軍咁
依家就又嘴炮下又奶下咁